[認真問] 地鐵冇讓座俾人偷影可唔可以報警要求偷影者del左佢？

利申先，我係女

首先，我覺得被嚴重冒犯，
同埋我唔知佢影左我之後啲相/片拎黎做乜，可能擺上網影響我聲譽

又唔知佢影我邊度，我著左短裙，
偷影者可能只zoom去我大脾之後擺上連登俾人J

呢啲情況可唔可以報警或要求偷影者del啲相/片

可以

有人證見到好似得

男人老狗著短裙 係人都影你啦

咁佢有冇權唔delete?

首先我係女

再講，男人著短裙就應該俾人影？
又blame the victim？

連登仔係咁垃圾架啦，唔垃圾都唔會上連登亂講野啦

可以報警 之後等差佬塔佢返警署 你再一齊去落口供 循法律途徑入手
雖然差佬唔可以叫條友開機畀人睇入面啲野 但係可以扣押住先 上庭作為證據畀人睇

除非你手快影到佢影你嘅相作為最有力證據 唔係嘅話佢唔show出黎你都奈佢唔何 唯有上庭搞

根據法例
香港係冇肖像權 理論上只要佢唔係低炒
影你裙底 或者 高炒影你心口
而係影你全身既話
佢只係違反港鐵附例